台司法院擬承認跨境同性婚姻，港澳居民亦適用

在台灣，司法院通過「涉外民事法律適用法」修正案，尋求把同性婚姻適用範圍擴大，令民眾可以同來自尚未承認同性婚姻地區的伴侶，在台灣註冊結婚。假如同性伴侶是港澳居民，根據港澳條例，同樣適用。不過，假如同性伴侶來自大陸，則受兩岸人民關係條例管轄，暫時不適用，需要視乎陸委會是否研議修正。司法院會把草案送交行政院，再提請立法院審議。

台灣在2019年把同性婚姻合法化，但受限於「涉外民事法律適用法」，若台灣人的同性伴侶來自的地區未承認同性婚姻，則不可在台灣登記。

台灣伴侶權益推動聯盟秘書長簡至潔表示，消息令人振奮，期待立法院下一個會期通過草案。但有分析擔心，若果伴侶來自的地區不承認同性婚姻，可能出現跨境財產繼承問題。

移民台灣又多一條路

若台灣人的同性伴侶來自的地區未承認同性婚姻，則不可在台灣登記。

香港冇份

藍屍唔好去台灣

本身無份
宜家就係改例變ok
大陸同志就繼續無份